誓言逃離中國替死者發聲 武漢青年呐喊：沒人為疫情道歉，只要我們仇恨台灣

中國自爆發武漢肺炎以來，截至今（12）日統計，共8萬921人確診，3161人死亡。飽受幾個月的疫情肆虐，一名26歲的武漢青年，接受《美國之音》採訪表示：「我知道這個政府有多麼混蛋！」，並稱中國官方不但沒對疫情失控負責而道歉，反要人民感恩共產黨、仇恨台灣。他甚至揚言準備逃離中國，替死去的人發聲。

根據《美國之音》報導，這位化名為「屠龍」的受訪者，是出生於中國武漢「90後」的26歲青年。屠龍提到，只要他不發表任何政治敏感言論，不做任何出格的事，按照當局者的意願做個順民，像周圍很多人一樣成為「精緻的利己主義者」，他的人生就會一路向上。不過，一場冠狀病毒疫情徹底改變了這個想法，他說自己不願再做「沉默的大多數」，怒轟：「我知道這個政府有多麼混蛋」。

屠龍透露，11歲時就學會翻牆上網，是在「防火長城」背後成長中國年輕一代中的異數。屠龍夢想當一名記者，但當他努力考上後卻發現，「我的學校就是他們專門培養控制輿情的學校」。他回憶：「我不止一次聽到我們老師沾沾自喜地告訴我們，他們是如何控制輿情的。」

屠龍坦言，要不是自己會翻牆，以及一些海外的朋友告訴他真相，此刻說不定他已經進了焚屍爐。他提及，事情發展到今天，中國官方不但沒對疫情失控負責而道歉，還要人民仇恨美國、仇恨日本、仇恨韓國、仇恨台灣，還有仇恨《華爾街日報》，沒有人出來為這件事情買單。

屠龍指出，我們「偉大的」市長周先旺前幾天還被中央公開表揚了，到現在還有那麼多人沒有治癒，我們卻已經把它當成喜事，就連《大國戰「疫」》一書都出版，太荒唐了！

屠龍表示，目前已經辭去北京工作，待疫情結束後希望能夠離開中國，不是遊學，也不是移民，而是「逃難」。他說：「這次事件我熬過去了，我幸運；熬不過去也是一種解脫，但是只要我熬過去了這件事情，作為武漢事件的倖存者，我這輩子有義務為死去的人發聲。」

風起了，共狗死期開始

其他中國人只會恥笑佢地 打成反共 跟住被屠宰

respect

條友無事先好 去左美國？
唔好就咁就用左一人一次的言論自由

聽日爆炸案被打到入廠手足案件會上庭，跪求聲援

抵撚死

個名叫屠龍

唔係應該逃離左先爆料咩

死3千個